緊急法後保險仲有冇得保

有冇保險撚法律撚fc 下

雲海提咗一個十分之好嘅討論課題，我認為係重要，就係喺林鄭月娥公布 緊急法 後，香港各類保險，即係除咗人壽保險，或醫療保險嘅正常申索(自然死亡，一般疾病之類)，其他火險、第三保、意外保等等仲有無效。我對有關保險是否有效極有保留，你應該當你份保險已經因 緊急法 而void咗。

緊急法 點累全香港保險失效

大家首先要留意《緊急情況規例條例》第2條，亦即係大家俗稱 緊急法

在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。
無論緊急情況，定危害公安情況，都係指向一樣嘢，呢件事係一件法律上類似暴亂等事，咁保險公司可以拒絕2019年10月5日之後任何申索。10月5日之前，仲可以case by case拗，但如果黑警就相關事件告咗暴動罪，好似何君堯個辦事處同神主牌，已經相關損失唔駛賠。而2019年10月5日後，就香港任何意外都無保險賠，因為屬於緊急情況。

而最大鑊係，《禁止蒙面規例》嘅法律公告，寫得十分之粗疏，我只能講，係鄭若驊亂嚟

係外國既香港人都可以一齊係連登出力！ 而家只係要你入黎推post

［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔
【重開】［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔

現時連登急需亦好要一個英文台/或者係新既英文介面，全部台都有英文版咁。

主要用途係對外文宣用，如果個論壇冧左，外國人更加清楚lihkg被攻擊同香港自由被剝既嚴重性。

twitter有lihkg,reddit開post
但始終都唔係lihkg開英文台

好處：
1.連登多左流覽量，廣告費多左
2.同上，每次被攻擊都睇到香港無自由，the world is watching
3.理論上少風向文宣，因為如果要落手帶風向，對家就要大學畢業既人，文宣戰立即少左散仔協會參戰，但香港市民最多就係呢一堆人。
4.外國巴打可以幫手文宣，尤其exchange學生，仲可以介紹俾其他國家既人
5.擴大和理非平台，快速文宣，一個巴絲可翻譯，另一巴絲亦可做搬運工，快速輸出文宣

大家如果見到既
幫手：
1.幫推，唔該3連推一次
2.連登search其他 英文台 國際台，將入面相關要求既post再推

3.share link去fb tg，叫其他有account既人入黎再一齊做返1同2
4.堅持每日全部post再一推
5.Fb 連登到留comment，叫連仔開英文台
6. Fb進行洗版式接龍活動，令到連仔開到/知道要開英文台為止
7.太舊既post只可以推番三個上水，幫手推埋thx

如果你係要求開英文台post樓主既：
集中連推自己所有既英文台post，我會幫推，唔好放棄推

自推

推

網上好多說法都是誤導，保單及保險業聯會已就此問題應該會在明天發佈正確訊息。保險合約是投保人五被保險人的商業契約，如有投保罷工暴動是會獲得賠償，與緊急法無關。個人險只要本人不是參與暴動活動亦受到保障。勞工險是法定保險，只要是受僱期間因工受傷是受到保障，當然僱員去示威受傷不屬勞工保險範圍。